{
    "Build Colony bonus": "개척기지 건설 보너스",
    "Colony bonus": "개척기지 보너스",
    "Trade bonus": "무역사업 보너스",

    "Callisto": "칼리스토",
    "Gain 1 energy production": "에너지 생산력 1 증가",
    "Gain n energy": "에너지 자원 n개 획득",
    "Gain 3 energy": "에너지 자원 3개 획득",

    "Ceres": "세레스",
    "Gain 1 steel production": "강철 생산력 1 증가",
    "Gain n steel": "강철 자원 n개 획득",
    "Gain 2 steel": "강철 자원 2개 획득",

    "Enceladus": "엔셀라두스",
    "Add 3 microbes to ANY card": "아무 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add n microbes to ANY card": "아무 카드에 미생물 자원 n개 추가",
    "Add 1 microbe to ANY card": "아무 카드에 미생물 자원 1개 추가",

    "Europa": "유로파",
    "Place an ocean tile": "해양 타일 배치",
    "Gain 1 unit of production of the type under the track marker": "트랙 마커 아래의 종류에 해당하는 생산력 1 증가",
    "Gain 1 M€": "1 M€ 획득",

    "Ganymede": "가니메데",
    "Gain 1 plant production": "식물 생산력 1 증가",
    "Gain n plants": "식물 자원 n개 획득",
    "Gain 1 plant": "식물 자원 1개 획득",

    "Io": "이오",
    "Gain 1 heat production": "열 생산력 1 증가",
    "Gain n heat": "열 자원 n개 획득",
    "Gain 2 heat": "열 자원 2개 획득",

    "Luna": "달",
    "Gain 2 M€ production": "메가크레딧 생산력 1 증가",
    "Gain n M€": "n M€ 획득",
    "Gain 2 M€": "2 M€ 획득",

    "Miranda": "미란다",
    "Add 1 animal to ANY card": "아무 카드에 동물 자원 1개 추가",
    "Add n animals to ANY card": "아무 카드에 동물 자원 n개 추가",
    "Draw 1 card": "카드 1장 뽑기",

    "Pluto": "플루토",
    "Draw 2 cards": "카드 2장 뽑기",
    "Draw n cards": "카드 n장 뽑기",
    "Draw 1 card and then discard 1 card": "카드 n장 뽑고 그 후 카드 1장 버리기",

    "Titan": "타이탄",
    "Add 3 floaters to ANY card": "아무 카드에 부양체 자원 3개 추가",
    "Add n floaters to ANY card": "아무 카드에 부양체 자원 n개 추가",
    "Add 1 floater to ANY card": "아무 카드에 부양체 자원 1개 추가",

    "Triton": "트리톤",
    "Gain 3 titanium": "티타늄 자원 3개 획득",
    "Gain n titanium": "티타늄 자원 n개 획득",
    "Gain 1 titanium": "티타늄 자원 1개 획득",

    "Iapetus": "이아페투스",
    "Gain 1 TR": "테라포밍 등급 1 TR 상승",
    "Gain n TR": "테라포밍 등급 n TR 상승",
    "Pay 1 M€ less for cards this generation": "이번 세대 동안, 각 카드의 추진 비용 1 M€ 할인",

    "Mercury": "수성",
    "Gain the trade bonus of any colony tile. (This does not move the markers.)": "(마커를 옮기지 않고) 아무 개척기지의 무역사업 보너스 획득",
    "Gain 1 unit of production of the type below the track marker": "트랙 마커 아래의 종류에 해당하는 생산력 1 증가",

    "Hygiea": "히기에이아",
    "Choose opponent to discard 1 card": "카드 1장을 버리게 할 다른 플레이어 1명 선택",
    "Steal 3 units of the listed type": "트랙 마커 아래의 종류에 해당하는 자원 3개 훔치기",
    "Gain 3 M€": "3 M€ 획득",

    "Titania": "티타니아",
    "Gain 5, 3, or 2 VP": "승점 5/3/2점 획득",
    "Gain n VP": "승점 n점 획득",
    "Lose 3 M€": "3 M€ 잃음",

    "Leavitt": "레빗",
    "Gain 1 science tag": "과학 태그 1개 획득",
    "Draw n cards, keep 1": "카드 n장 뽑고 그 중 1장 보관",
    "Draw 1 card which you may pay to keep": "카드 1장 뽑고 구매할지 선택",

    "Venus": "금성",
    "Increase Venus 1 step": "금성개척률 1단계 상승",
    "Add n resources to ANY Venus card": "금성 카드 위에 아무 자원 n개 추가",
    "Add 1 resource to ANY Venus card": "금성 카드 위에 아무 자원 1개 추가",

    "Pallas": "팔라스",
    "Gain +1 influence": "영향력 +1 획득",
    "Place n delegates": "의원 n명 배치",
    "Gain 1 M€ for each delegate in any party": "정당 위의 각 의원마다 1 M€ 획득",

    "Iapetus II": "이아페투스 II",
    "Add 3 data to ANY card": "아무 카드에 데이터 자원 3개 추가",
    "Add n data to ANY card": "아무 카드에 데이터 자원 n개 추가",
    "Add 1 data to ANY card": "아무 카드에 데이터 자원 3개 추가",

    "Deimos": "데이모스",
    "Place a hazard tile next to no other tile": "인접한 곳이 모두 비어있는 구역에 위험 타일 배치",
    "Erode n spaces adjacent to hazard tiles": "위험 타일에 인접한 n개의 구역 침식",
    "Gain 1 M€ per hazard tile on Mars": "화성에 있는 위험 타일마다 1 M€ 획득",

    "Select colony tile to remove": "제거할 개척기치 타일 선택",
    "Bonus": "개척기지 보너스",
    "Colony Bonus": "개척기지 보너스",
    "Trade Income": "무역 수입",
    "Select where to build a colony": "개척기지를 건설할 곳 선택",
    "Remove colony": "개척기지 제거",

    "Colony Fee": "개척기지 세금",
    "Trade Income: Gain the indicated production": "무역 수입: 표시된 생산력을 획득",
    "REVEAL TOP CARD OF DECK.": "덱 맨 위 카드를 공개하고 ",
    "BUY OR DISCARD IT.": "해당 카드를 구매하거나 버림 ",
    "Trade Income: Draw X cards and keep 1": "무역 수입: X장의 카드를 뽑고 그 중에 1장을 획득",
    "Trade Income: Erode X adjacent spaces": "무역 수입: Erode X adjacent spaces",
    "Trade Income: Steal 3 indicated resources": "무역 수입: 표시된 자원 3개를 훔치기",
    "Copy Trade": "무역 사업 복제",
    "Party": "정당",

    "Select one option": "다음 중 하나를 선택",
    "Callisto - (Energy)": "칼리스토 - (에너지)",
    "Ceres - (Steel)": "세레스 - (강철)",
    "Enceladus - (Microbes)": "엔셀라두스 - (미생물)",
    "Europa - (Production)": "유로파 - (생산력)",
    "Ganymede - (Plants)": "가니메데 - (식물)",
    "Io - (Heat)": "이오 - (열)",
    "Luna - (MegaCredits)": "달 - (메가크레딧)",
    "Miranda - (Animals)": "미란다 - (동물)",
    "Pluto - (Cards)": "플루토 - (카드)",
    "Titan - (Floaters)": "타이탄 - (부양체)",
    "Triton - (Titanium)": "트리톤 - (티타늄)",
    "Leavitt - (Science)": "레빗 - (과학)",
    "Titania - (VP)": "티타니아 - (승점)",
    "Venus - (Venus)": "금성 - (금성 태그)",
    "Hygiea - (Attack)": "히기에이아 - (공격)",
    "Iapetus - (TR)": "이아페투스 - (TR)",
    "Mercury - (Production)": "수성 - (생산력)",
    "Pallas - (Politics)": "팔라스 - (정책)",
    "Iapetus II - (Data)": "이아페투스 II - (데이터)",

    "Callisto (Energy)": "칼리스토 (에너지)",
    "Ceres (Steel)": "세레스 (강철)",
    "Enceladus (Microbes)": "엔셀라두스 (미생물)",
    "Europa (Production)": "유로파 (생산력)",
    "Ganymede (Plants)": "가니메데 (식물)",
    "Io (Heat)": "이오 (열)",
    "Luna (MegaCredits)": "달 (메가크레딧)",
    "Miranda (Animals)": "미란다 (동물)",
    "Pluto (Cards)": "플루토 (카드)",
    "Titan (Floaters)": "타이탄 (부양체)",
    "Triton (Titanium)": "트리톤 -티타늄)",
    "Leavitt (Science)": "레빗 (과학)",
    "Titania (VP)": "티타니아 (승점)",
    "Venus (Venus)": "금성 (금성 태그)",
    "Hygiea (Attack)": "히기에이아 (공격)",
    "Iapetus (TR)": "이아페투스 (TR)",
    "Mercury (Production)": "수성 (생산력)",
    "Pallas (Politics)": "팔라스 (정책)",
    "Iapetus II (Data)": "이아페투스 II (데이터)",
    "Deimos - (Hazards)": "데이모스 - (위험)"
}
